\subsection{Fragen und Antworten zum Text von \textcite{campbell_integrating_2012}}
\subsubsection{Was  versteht man unter dem Mixed-Methods Ansatz und warum spielt er eine gro"se Rolle in der Community Psychologie?}
Im Mixed-Methods Ansatz werden qualitative und quantitative Methoden kombiniert. Das Ziel ist sowohl breites als auch tiefes Verst"andnis, bzw. Erh"artung. Mixed Methods sind f"ur die Community Psychologie von Bedeutung, weil komplexe Ph"anomene in unterschiedlichsten Settings untersucht werden.

\subsubsection{Warum haben sich die Forschenden f"ur einen Mixed Methods Ansatz entschieden?}
Sie wollten sowohl Ergebnisse (quantitativ) als auch Prozesse (qualitativ) der SANE-Programme erforschen.

\subsubsection{Was sind die Merkmale des \emph{sequential explanatory mixed methods designs}?}
In einem \emph{sequentiellen} Design werden die Methoden "uber "uber verschiedene Studien hinweg gemischt. In einem \emph{explanatory} Design beeinflussen die Befunde einer Studie die Herangehensweise f"ur die n"achste Studie. Im \emph{sequential explanatory mixed methods design} werden die Ergebnisse von quantitativen Verfahren in sp"ateren qualitativen Verfahren genutzt.  

\subsubsection{Welche Herausforderungen stellten sich in der Studie durch die Verwendung von Mixed Methods und wie wurden sie bew"altigt?}
Die Forscher waren sich "uber den grundlegenden wissenschaftstheoretischen Ansatz nicht im Klaren: sollten die Ergebnisse der quantitativen Verfahren in die Interviews einflie"sen oder nicht? Man hat dann unterschiedliche Teams f"ur die unterschiedlichen Bereiche gebildet. Diese Teams haben erst ganz zum Schluss ihre Ergebnisse integriert.  

\subsubsection{Welche Ergebnisse und Schlussfolgerungen waren nur aufgrund des verwendeten Methodenmixes m"oglich?}
Es kam zu einer erh"ohten Rate an Strafverfolgung bei sexuellen Delikten, aber auf indirektem Weg. Die Opfer selber haben vor allem hervorgehoben, dass sie sich gut behandelt gef"uhlt haben. Als Folge davon waren sie bereit und in der Lage, der Polizei zu helfen. 
