\subsection{Fragen und Antworten zum Text von \textcite{aberson_diversity_2010}}

\subsubsection{ Wie lautet die Definition von Diversit"atserfahrungen (diversity	experience) nach Aberson (2010)? 
Inwiefern unterscheidet sich diese Definition von intergroup contact? Wie ist die Beziehung zwischen diesen beiden Variablen?}
Diversit"atserfahrungen sind Erfahrungen, die f"ur Individuen M"oglichkeiten bereitstellen, etwas "uber Menschen mit einem anderen Hintergrund zu lernen. 
K"onnen gemacht werden, ohne dass man sich notwendigerweise in diesem Kontext engagieren muss. 
Beispiele: Facharbeit, besuch von Veranstlatunge, die Minderheiten betreffen, Teilnahme an Diversity-Trainings, Psychologie "uber Vorurteile

Intergroup contact bezieht sich auf Erfahrungen von pers"onlicher Interaktion mit Mitgliedern der Fremdgruppe. 

Beziehung: Intergroup contact ist immer eine Diversit"atserfahrung, jedoch kann es auch zu Diversit"atserfahrungen kommen ohne direkten intergruppen Kontakt.
Beide Variablen stehen zu einander in Beziehung, allerdings nicht os stark, als dass man ihren Status als eigenst"andige Konstrukte bestreiten k"onnte. 

\subsubsection{In welche der beiden Kategorien f"allt die Teilnahme an einem Workshop "uber den Islam?  
Ist die Zusammenarbeit mit Mitgliedern der Fremdgruppe in einem Arbeitskontext nach Aberson (2010) eine Diversit"atserfahrung?}
Teilnahme an einem Workshop "uber den Islam: Diversit"atserfahrung

Zusammenarbeit mit Mitgliedern der Fremdgruppe in einem Arbeitskontext ist sowohl intergroup contact als auch Diversit"atserfahrung

\subsubsection{ Wie ist der Zusammenhang zwischen Diversit"atserfahrungen und Intergruppeneinstellungen? 
Auf welche weiteren Variablen  wirkten sich Diversit"atserfahrungen  in  large scale studies in Higher Educational Settings  aus?}
Zusammenhang zwischen Diversit"atserfahrungen & Intergruppeneinstellungen positiv

Diversit"atserfahrungen korrelierten mit:
- positiveren Einstellungen bez"uglich Fremdgruppen
- mehr Unterst"utzung f"ur Gleichberechtigung
- gr"oßere Anerkennung der Strategie zur F"orderung von Gleichberechtigung 

Weitere Auswirkungen von Diversit"atserfahrungen in Large-Scale-Studies:
- gr"oßeres politisches Engagement, mehr Wertsch"atzung unterschiedlicher Perspektiven, bessere Lernergebnisse
- vermehrtes Eintreten f"ur Bildungsgleichheit und Unterst"utzung des Bewusstwerdens von Ungerechtigkeit 
- gr"oßeres B"urgerengagement und mehr Unterst"utzung f"ur Rassen-basierte Interventionen 
- positiver Einstellungen gegen"uber Homosexuellen 
- selbstberichtete St"arke in Gebieten wie kooperatives Arbeiten mit Minderheiten 
- positiveres Berichten "uber andere ethnische Gruppen 
- mehr Freundschaften zu Fremdgruppen-Mitgliedern 
- Verringerung von modernem Rassismus 

\subsubsection{ Beschreiben Sie die Methode des Intergroup Dialogue.}
Diese Methode sollte die face-to-face-Lernerfahrungen erleichtern 
Studenten verschiedener Gruppen diskutieren "uber Unterschiede & Gemeinsamkeiten, soziale Ungerechtigkeit und L"osungsvorschl"age um Gleichberechtigung zu erreichen 
Einige Studien konnten zeigen, dass das Beenden von Kursen mit intergruppalen Dialogen in Beziehung steht zu einem Anstieg des Verst"andnisses der Fremdgruppenperspektive und der Freude intergruppe Differenzen zu "uberwinden. 

\subsubsection{In den in dem Kapitel von Aberson (2010) referierten  small scale studies zeigten sich nicht immer positive Auswirkungen von Diversit"atserfahrungen.
Welche Erkl"arungen f"ur diese Befundlage werden in dem Kapitel diskutiert?}
Die uneinheitlichen Effekte k"onnten durch die mangelnde statistische Aussagekraft zustande kommen.
??????? HIER HAB ICH NICHT MEHR ZU GEFUNDEN???????

\subsubsection{ Welche Unzul"anglichkeiten hinsichtlich des Programmdesigns von Diversity Trainings werden genannt?
Welche Evaluationsdesigns w"aren notwendig, um die Wirksamkeit von Diversity Trainings zu "uberpr"ufen?}
- Ein Training ist schwer zu evaluieren, weil das Training meistens in der gesamten Organisation durchgef"uhrt wird, sodass keine ad"aquate Vergleichsgruppe vorhanden ist
- die meisten Untersuchungen sind Felduntersuchungen, die nur post-Interventionsmessungen einbeziehen 
- einige Programme ber"ucksichtigen Theorie im Programmdesign nicht ausreichend

>> es fehlen theoretisch begr"undete experimentelle Untersuchungen "uber die Effektivit"at von organisationalen Trainings 


\subsubsection{ Welche Variablen beeinflussen die Wahrscheinlichkeit, dass Personen Diversit"atserfahrungen machen?}
- wenn Personen tendenziell schon offen sind f"ur Diversit"at (im speziellen: wenn sie schon vor dem College offen sind f"ur Diversit"at)
- wenn Studenten schon mit einer st"arkeren pluralistischen Orientierung am College starteten 
- wenn Studenten schon vor dem College "diverse" Freunde hatten 
- wenn Studenten ein gr"oßeres Bewusstsein f"ur Ungleicheit hatten oder Unterst"utzung von Bildungsgleichheit zeigten 
>> Studien suggerieren, dass Studenten, die schon vor dem Studium eine Offenheit f"ur Diversit"at zeigten und auch mehr diverse Kontakte hatten, am meisten von den freiwilligen Diversit"atserfahrungen profitieren.

"ahnliche Ergebnisse auch f"ur den organisationalen Kontext. Wichtig sind hier: Wissen "uber die Prozeduren f"ur Chancengleichheit und die KOmpetenz der Mitarbeiter im Umgang mit Diversit"at


\subsubsection{ Welche Variablen konnten  bisher als Mediatoren f"ur die Beziehung zwischen Diversit"atserfahrungen und Einstellungen identifiziert werden?} 
- Offenheit f"ur Diversit"at
- Bereitschaft die Perspektive von Fremdgruppen zu ber"ucksichtigen
- Wunsch etwas "uber kulturelle/rassische Unterschiede zu lernen 
- Motivation etwas "uber die Fremdgruppe zu lernen 
- Gef"uhl von Bedrohung
- Wissen
- Empathie
- Perspektiven"ubernahme

Umfangreiceh Hinweise f"ur mediierende Effekte gibt es bisher nicht
Doch auch wenn es gemischte Ergebnisse f"ur Intergruppenangst gibt, so kann es doch sein, dass Erfahrungen, die Angst reduzieren sollen, die Intergruppeneinstellungen st"arker verbesser k"onnen. 
	
























