\subsection{Fragen und Antworten zu \textcite{wang_photovoice:_1997}}
\subsubsection{Welche drei Ziele von Photovoice unterscheiden die Autoren?}
\begin{itemize}
        \item Community Mitglieder in die Lage versetzten, die St"arken und Bed"urfnisse der Community festzuhalten
        \item F"orderung von kritischer Auseindandersetzung mit und Wissen "uber wichtige Themen durch Gruppendiskussionen
        \item Erreichen von Entscheidungstr"agern
\end{itemize}

\subsubsection{Auf welchen theoretischen und konzeptuellen "Uberlegungen basiert Photovoice?}
\begin{enumerate}
        \item Theoretische Arbeiten zum Training von Kritischem Denken (Freires Methode), Feminist Theory und Dokumentarfotograhie
        \item Kritik an m"annlich dominierter Herangehensweise an partizipative Forschung
        \item Erfahrungen aus dem Projekt mit Frauen in Yuhann
\end{enumerate}

\subsubsection{Welche Herausforderungen, bzw. Nachteile diskutieren die Autoren?}
\begin{itemize}
        \item Angst vor dem Ergebnis der Studie k"onnte zu Selbstzensur f"uhren
        \item Pers"onliches Urteil entscheidet, was photografiert wird und was nicht
        \item die ``kleinen Leute'' fotografieren zwar, aber wer verteilt die Mittel? (Gefahr der Reproduktion der Schichtenbildung)
        \item hohe Anforderung an Kapital, Transport und Kommunikation
        \item Wie sollen Bilder ausgewertet werden?
        \item Sind Fotos das beste Mittel? W"aren Erz"ahlungen vielleicht besser?
\end{itemize}

\subsubsection{Welche Einstellungen und F"ahigkeiten sollten Moderatoren besitzen?}
\begin{itemize}
        \item Verpflichtung zu sozialer Ver"anderung
        \item Erkennen der politischen Natur der Bilder
        \item Sensibilit"at gg"u. Aspekten von Macht und Ethik im Zusammenhang mit Kameras
        \item Erkennen von unterschiedlichen Arten des Fotografierens
        \item F"ahigkeit den Umgang mit einer Kamera zu vermitteln
        \item Verst"andnis von Photovoice als ein Prozess aus Diskussion und Handlung
        \item F"ahigkeit, einen Dialog zu den Bildern anzuregen
        \item Wissen "uber lokale Begebenheiten
\end{itemize}

\subsubsection{Wie sollten Photovoice Trainings umgesetzt werden? Welche Einstellung/Verst"andnis sollte einem Photovoice Training zu Grunde liegen? Welche Inhalte sollten thematisiert werden?}
Trainings m"ussen auf eine Community zugeschnitten sein. Es geht darum, die M"oglichkeiten der Community Mitglieder zu erweitern. Themen beim ersten Training: 
\begin{itemize}
        \item Kameras (Bedienung, sorgsame Behandlung)
        \item Ethik (Grundrecht am eigenen Bild)
        \item Power
        \item Wege, eine Fotografie zu betrachten
        \item Fotos an die Community zur"uckgeben
\end{itemize}

\subsubsection{Worauf sollte bei der ``Auswertung'' der Fotos, die im Rahmen von Photovoice erstellt wurden, geachtet werden?}
Reflektion! Ein Diavortrag k"onnte dabei helfen. Historische Bilder k"onnten als Anschauungsmaterial fungieren.

\subsubsection{Skizzieren Sie die Schritte, die durchgef"uhrt werden, wenn Photovoice als Instrument der Bedarfsanalyse eingesetzt wird!}
\begin{itemize}
        \item Auswahl
        \item Kontextualisierung (Geschichten zu den Fotos)
        \item Kodierunge (relevante Themen identifizieren)
\end{itemize}

\subsubsection{Welche "Ahnlichkeiten (bzw. welche Unterschiede) bestehen zwischen Photovoice und anderen Instrumente der Bedarfsanalyse (z.B. schriftliche Befragungen, Fokusgruppen)?}
Sie unterscheiden sich nicht in dem, \emph{was} aufgedeckt wird, sondern in dem, \emph{wie} das getan wird, n"amlich eben durch Fotos. Dadurch werden Beobachtungen gemacht und Geschichten erz"ahlt. 
\subsubsection{Was ist mit interner und externer Replikation gemeint}
\emph{Interne} Replikation meint, wenn die gleiche Person ein Thema mehr als einmal identifiziert. \emph{Externe} Replikation meint das Identifizieren eines Themas durch unterschiedliche Personen.
